% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L2 PPPE,matiere={[U44]},typedoc=TP~,numdoc=01,mois=Janvier,annee=2024]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\urlstyle{same}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{TD01 - Série statistique continue (Correction)}

On obtient les F.C.C. :

\begin{center}
	\begin{tblr}{hlines,vlines,width=0.9\linewidth,colspec={Q[m,l]*{6}{X[m,c]}},column{1}={bg=gray!25,font=\bfseries},row{1}={bg=gray!25}}
		Classe & $\IntervalleFO{5}{8}$ & $\IntervalleFO{8}{10}$ & $\IntervalleFO{10}{12}$ & $\IntervalleFO{12}{15}$ & $\IntervalleFO{15}{18}$ & $\IntervalleFO{18}{25}$ \\
		Fréquences & 10\,\% & 14\,\% & 37\,\%& 5\,\%& 23\,\%& 11\,\% \\
		F.C.C. & 10\,\% & 24\,\% & 61\,\% & 66\,\% & 89\,\% & 100\,\% \\
	\end{tblr}
\end{center}

Les points \textit{support} sont (grâce aux F.C.C.) : \[ \CoordPtPl{5}{0} \qquad \CoordPtPl{8}{10} \qquad \CoordPtPl{10}{24} \qquad \CoordPtPl{12}{61} \qquad \CoordPtPl{15}{66} \qquad \CoordPtPl{18}{89} \qquad \CoordPtPl{25}{100} \]

Ces (7) points peuvent être placés sur le graphique.\MedianeQuartilesECC{5,8,10,12,15,18,25}{10,14,37,5,23,11}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[x=0.66cm,y=0.066cm,Ox=5,xmin=5,xmax=25,xgrille=1,xgrilles=0.5,ymin=0,ymax=100,ygrille=10,ygrilles=5]
		\GrilleTikz
		\draw[xstep=\xgrilles,ystep=\ygrilles,ultra thin,lightgray] ({\xmin-\axexOx},{-50-\axeyOy}) grid ({\xmax-\axexOx},{\axeyOy-\axeyOy});
		\draw[xstep=\xgrille,ystep=\ygrille,thin,lightgray] ({\xmin-\axexOx},{-50-\axeyOy}) grid ({\xmax-\axexOx},{\axeyOy-\axeyOy});
		\AxesTikz[AffLabel=xy,Labelx={Valeurs},Labely={F.C.C. en \,\%}]
		\AxexTikz{5,6,...,25}\AxeyTikz{0,10,...,100}
		\draw[very thick,red] (5-5,0)--(8-5,10)--(10-5,24)--(12-5,61)--(15-5,66)--(18-5,89)--(25-5,100) ;
		\foreach \Point in {(5-5,0),(8-5,10),(10-5,24),(12-5,61),(15-5,66),(18-5,89),(25-5,100)}
			\filldraw[red] \Point circle[radius=2pt] ;
		%paramètres
		\draw[thick,densely dashed,olive!50!black,->,>=latex] (0,25) -| (\ValPremQuartile-5,0) node[above=6pt,fill=white,inner sep=1pt] {\Arrondi[1]{\ValPremQuartile}} ;
		\draw[thick,olive!50!black,fill=white] (\ValPremQuartile-5,25) circle[radius=2pt] ;
		\draw[thick,densely dashed,pink!50!black,->,>=latex] (0,50) -| (\ValMed-5,0) node[above=6pt,fill=white,inner sep=1pt] {\Arrondi[1]{\ValMed}} ;
		\draw[thick,pink!50!black,fill=white] (\ValMed-5,50) circle[radius=2pt] ;
		\draw[thick,densely dashed,olive!50!black,->,>=latex] (0,75) -| (\ValTroisQuartile-5,0) node[above=6pt,fill=white,inner sep=1pt] {\Arrondi[1]{\ValTroisQuartile}} ;
		\draw[thick,olive!50!black,fill=white] (\ValTroisQuartile-5,75) circle[radius=2pt] ;
		%boîte à moustache
		\BoiteMoustaches[Elevation=-30,Hauteur=30,Moyenne=18.5,Couleur=blue]{5-5/\ValPremQuartile-5/\ValMed-5/\ValTroisQuartile-5/25-5}
		\draw[thick,densely dashed,olive!50!black] (\ValPremQuartile-5,0)--++(0,-15) ;
		\draw[thick,densely dashed,pink!50!black,fill=white] (\ValMed-5,0)--++(0,-15) ;
		\draw[thick,densely dashed,olive!50!black] (\ValTroisQuartile-5,0)--++(0,-15) ;
	\end{tikzpicture}
\end{center}

%\begin{center}
%	\begin{tikzpicture}[x=0.66cm,y=0.66cm]
%	\draw[thin,lightgray,xstep=1,ystep=1] (5,0) grid (25,6) ;
%	\BoiteMoustachesAxe[Min=5,Max=25,Valeurs={5,...,25},AffValeurs,Elargir=0.02]
%	\BoiteMoustaches[Elevation=3,Hauteur=4,Moyenne=18.5,Couleur=blue]{5/\ValPremQuartile/\ValMed/\ValTroisQuartile/25}
%\end{tikzpicture}
%\end{center}

\end{document}